[跪求意見]就grad想試下design

我宜家就嚟讀完個degree, 但想試下讀design，睇下自己鐘唔鐘意同有冇呢方面嘅天份
睇過唔同institutions, 想揀唔太貴 最好1至2年嘅course(唔洗係degree)

睇過scad同海外但都唔會選擇 太貴
Poly要4年 太長 因為未肯定自己適唔適合
所以最諗得過係HKDI 2年唔太長 學費okay
想問下仲有冇咩institution 推介係有interior design讀

同埋其實對landscape architecture有啲興趣 但我冇諗住考牌 因為要讀埋master會好老 所以想問如果讀到degree嘅話 冇牌嘅話landscape architecture, architecture 同interior design 邊個抵讀啲？

本身degree讀咩科

Law 不過係父母想我讀 但我好憎

低人工+無限OT

好重workload 搵錢小
又冇得訓 放過自己啦
我讀左4年設計 身體差左好

HKDI 一定int design
但預左Sem 2開始係自學
因為好多導師都麻麻地 睇你好唔好彩
通宵就梗咖啦
好多人都出面兜兜轉轉入番黎讀
利申：hkdi畢業生

咩科既設計？

我都聽過會好辛苦 不過想人一世試下自己鐘意嘅野 覺得再老啲就再冇機會
Btw 巴打讀咩design呀

係咪sem 2 揀Interior design?難唔難入㗎？
咁巴打你grad咗之後做緊咩呀

Poly 啦，或者去讀Hku Archi

DI 係好似中學上堂咁幾日畀一份功課，份功課又會畀D Rules限制你既創作空間Present個陣仲即場講Grade

Poly可以過下Studio Life，不過好辛苦同斷六親

有啲驚degree太長 想問下其實呢行係咪睇工作經驗多過學歷

仲有archi係咪要讀書好好?因為見收分好高咁

我冇portfolio 讀law實在冇時間整 degree係咪一定要有portfolio先收？

Poly一定係

視乎你屋企等唔等你開飯啦
行內係睇工作經驗，但係有學歷聽講就升職易d

係呀archi好高分但你讀law都掂唔洗怕應付唔到啦！

Portfo 真係好緊要，因為面試係base on 你帶去既野而傾。如果你興趣係畫畫既話其實都可以帶畫去,面試官其實主要想睇你份人點諗野，你做既portfo關唔關inte 事其實其次

archi撚
如果唔打算考牌其實archi同intierior出路都係差唔多 多數都係去做architectural assistant,而landscape係完全另一樣野
所以如果你想揀讀邊科一定係base on課程同埋興趣
想知archi讀乜可以再講 interior要等其他巴打答

hku archi一向都係focus喺interview/aptitude test嗰啲 分數都係其次
另外hku archi 應該係唔洗收portfolio嘅 (起碼jupas唔洗，non-ju 我唔知)

landscape就係建議你交creative work
冇限制你要交咩類型嘅creative work所以你可以自由發揮（譜，詩，相，特別嘅食物都有人交過而且收咗)
不過唔交又唔一定係入唔到嘅
今年都有一兩成嘅fm冇交portfo入咗landscape

話說好少見人講landscape呢科
支持樓主
利申：讀緊landscape

咪撚痴線啦

non-jupas入hku arch係要portfolio
如果無計錯今年既fm interview部分係有take home task做

其實我想問下archi同其他design有咩最大分別 因為佢係king of design收分又高好多 但聽過話讀archi 唔係真係要求maths 同physics好好 咁其實最難最特別係啲咩㗎？ 絕對唔係踩 希望唔好介意

多謝你呀 想問landscape洗唔洗讀bio, chem, env sci嗰啲嘢㗎？soil呀plants biology呀ecology呀？ 本身得dse讀過bio

明白 唔該哂

係得香港先會收咁高 根本會考年代都好易入
我英國啲local同學有部份係蠢到閪咁
archi你可以話係似導演 佢未必所有野都專 但係一定要所有野都識
亦都係呢個原因 你會見好多architect撈埋fashion, fine art, product總之有關design嘅行業

唔洗呀 反而係個人要啲art sense
Planting同埋Landscape Technology都會有自己嘅course (as in hku)
到時學都唔遲 我就對呢兩樣完全零認識

咁可唔可以講話archi好抵讀？ 因為好似乜都識啲 grad咗就算唔做architect都可以轉行？
Btw我都係uk讀

哦 明白 唔該

engineering design 啱唔啱

最難你真係要有心機讀同放個心落去
仲有時要接受人地既批評
尤其係 That isn't a design
又或者同學話你舊野唔得 唔得 唔得
要上studio 就好似過山車咁
好多人讀左一陣就quit
香港會有堆人讀完bachelor 就由佢
因為master 有時候請槍畫圖同爆肝都唔掂

而Math 同phy 呢d通常其實留比en 展計
Archi 純粹負責design
Structure 方面多數都係column & beam
你知道要間幾多米就比一碌column 就夠
當然你識點樣用其他structure 去chok 棟樓既外觀就更加好啦

都係同design 科一樣要斷六親
斷完仲要無限通頂 直到你有Archi 個種操作既sense
呢種sense 唔係人人都有
無既話就要慢慢學 出去睇下建築展又好
睇下大學d year book 同 reference book又好
如果唔係就會淪為professor 既畫圖機器
因為舊野係professor 幫你諗出黎
有d人無art 底要浸左一兩年先爆出黎
仲有好多因爲係專科而加上黎既壓力
執野要細微d & 諗野深入d
其實只係Archi 咩都要掂d
但好多都係根據你有無art sense

扺呀 不過辛苦咋嘛
同埋做落去你會發現唔考牌好笨柒 因為大家做嘅野一樣不過人地人工高你成倍

我諗英國讀唔會有咁嘅問題
除非你就嚟fail佢地都唔會出手救你
degree又冇你講到咁嚴重嘅 佢只係俾你warm up用 最緊要enjoy 因為係得呢個階段可以天馬行空咁玩design

讀得Law 又出得國 姐係屋企唔等你養啦
咪讀下囉襯自己後生

讀landscape architecture唔係問題
但你諗住讀完做D咩 同 去邊到搵食先

入邊間學校黎講 我自己覺得冇得計咁多
個個都話個間好 個間又好似唔錯
但佢又岩唔岩你呢？

由其係Design 間間學校教法都唔同
有理論性多D ge 有實用性多D 有D兩樣都睇重
課程長同短教法又唔同

但我可以話你知一個事實係tutor 見到你係比心機讀
見到你有天份 佢一定會比最多ge野你 間間學校都係

同埋我見到你有一點係好大擭
如果你想讀下玩下了解下咩係design
入去玩幾年都冇咩問題

但你想去做一個Designer （真Designer)
你Law個background 會係阻力位

Law 同 Design完全係兩個思考方式黎
可以話係一黑一白 你自己睇路

建議你去識下讀law嘅朋友 佢地思維分分鐘仲跳脫過你

岩岩完左studio
好後悔無玩form
係到玩circulation

咁就閪啦 出嘫做野可以繼續捽circulation

笑而不語

咁archi如果係由degree開始讀起去到考到牌係咪要7年？
聽講美國second degree先有得讀archi？咁巴打知唔知如果係我咁嘅情況 可唔可以law當first degree 跟住再讀archi？

睇嚟巴打對law同design都有啲認知喎 八卦問句 巴打做緊咩呀？
其實我讀咗幾年law 我好唔鐘意佢嗰種極度着重邏輯思考 又有好多框架嘅思考方式 好似係度壓抑咗創造力咁
我都唔清楚自己啱邊種design(inc archi and landscape)因為我宜家真係spare唔到時間去試少少再決定報邊樣 我屋企又成日望子成龍 想我做專業人士 但其實我自知自己學習能力唔高 對文字唔敏感 要考牌其實一定唔夠人競爭 所以我偏向唔考牌
如果唔考牌 interior design, archi, landscape archi邊樣好啲？

Push

留名

千祈唔好入hkdi

利申:讀緊

搭單想問landscape assistant 係咪同interiror design同 archi一樣要斷六親爆肝?
如果係幾時先會停

自己做product design
基本上一星期返足7日

朋友做室內/工程
每日8點收到工已經算早收

呢一行多勞多得

想work life balance既話及早回頭

design 目的係解決問題 唔中意邏輯思考咁係咩玩法
利申poly grad

archi其實同interior design好性質好唔同 理論上archi既背後意義係好大 好多archi人會認為佢係一個可以改變世界既野 (但係其實係讀書黎講 你表達能力 思考 係緊要過art sense ) 而interior重視個mood 材料
archi放既時間係好撚多 你可以有心理準備除左瞓同食飯 係lab畫野 諗concept會佔左你大部分既時間 interior反而會輕鬆少少 因為我見d interior朋友 都無咁chur
但係出到黎做野 兩者都係ot o到死

唔考牌黎講都係覺得archi會好d

點解咁講嘅巴打
你讀緊咩呀？

想問下design前景/人工點？

Ive la
公屋鄰居 ive design grad
Freelance 50k per month

小弟紅磚N展(building services)
本身好中意design 同建築物
有無可能進修返讀Archi？例如part time
坊間有咩課程？

唔該你 巴打你讀archi?
可唔可以講多少少讀嘅野 具體嘅分別

Pish